【中環灣仔繞道通車】運輸署籲周一駕車往中西區及西隧人士 沿用原有道路

造價逾360億元的中環及灣仔繞道，今早8時首階段通車後，下午近4時已經出現擠塞，往中環方向的一段隧道塞足半小時。明天（21日）上班日在即，運輸署表示，預計在早上及傍晚時分，中區出口及干諾道中一帶交通會較為繁忙，呼籲駕駛人士預早計劃行程，及預留較多的交通時間。署方並建議前往中西區及西隧的駕駛人士，屆時使用告士打道、夏慤道及干諾道中等原有道路。

至於東行交通方面，運輸署重申，中區林士街天橋下行路段已經封閉。干諾道中天橋橋面的駕駛人士，則可沿中、快線經繞道往北角；或靠左經繞道往灣仔（北）；或靠左沿民寶街前往金鐘、半山及灣仔（南）、紅磡海底隧道和銅鑼灣一帶。駕駛人士亦可續沿地面道路包括干諾道中及民吉街等，前往上述地點。

運輸署緊急事故交通協調中心會跟其他相關部門與各式公共交通工具營運者，繼續密切監察交通情况適時應變，並會向公眾發放最新交通訊息，和在適當位置增加或改善交通標誌及道路標記。警方亦會加派人手，在繞道中區出口一帶加強交通管理。

至於今午約4時繞道機場快線香港站出口交通一度擠塞，署方指，連接繞道及林士街天橋西行的連接路仍在興建中，需時約一個月；其間，前往西區的駕駛人士，需要於中區出口離開繞道。警方當時已加派人員於香港站一帶指揮交通及調較燈號，交通情况大約5時半回復正常。與此同時，告士打道及夏慤道西行路段則行車暢順。

⋯

起黎把撚

又話紓緩到既

起多左條路
但係叫人唔好用
仲要預留多d時間

繞道本身係無問題同好好
但啲出口道路都未完工就咪撚趕通車啦，點解唔等多陣先呢，等多陣又唔會死
你估高鐵港豬澳咁有問題都無人care咩，心臟道路嚟㗎
一係你就你就新舊路同時俾人用等人慢慢適應

咁都得

而家告士打道、夏慤道炸左定消失左？

林士街天橋未搞掂

點解未起好哂就通車
只不過差一過月

整完有多條路塞?

又話好順

未得 今日全日係度播乜野 呃習包？？

星期日點都順
而家政府好醒
咩都星期日開/轉
次次都整到好似無問題

海港政府大樓ON9劃線撞硬

痴撚線，一入要過三條線

運輸署班高層為左佢地office樓下條告士打道唔塞呀嘛

聽朝食花生

不如將條隧道變禁區
要有禁區紙先比用
咁一定唔會塞

整到好似沒問題都唔得？

根本就有心玩鳩D 巴士佬
停完海港政府大樓要連cut三線出干諾道中
地面條線又劃到咁撚短, cut入最左線又要讓繞道車

要有幾on 9先諗到呢D天才設計

根本唔應該開西行線住先，或者路牌只寫去IFC一帶，直到林士街天橋攪掂

星期日無問題
番工日子咪仆晒街LO

咁E家係唔係冇問題

係最少影響情況下開通都屌 真係豬一般的隊友 比人話為屌而屌就係你呢挺

今日都唔順 根本成條野未整好 咁撚急慶工把撚

問題既根本根本冇解決到
起幾多野都冇用啦

最少影響?
星期一等睇電腦大爆炸

我點揸車, 關你運輸署撚事咩

打機都唔會咁劃線啦

私家車都唔撚掂啦屌
180度平線打橫轉入咁

聽日撞撚硬

根本簡單都不得了
開住東行先
駁好再開西行

開盤 呢個位幾多日會有意外

一係撞一係塞
50 50別無他選

拆完橋如果起新路係有建議整個燈位

痴撚線 plan嗰個係咪腦裝屎

聽日會有幾多隻港豬俾老細炒

成件事都好反智，真係唔好又話人亂咁反政府

垃圾政府做咩都一舊屎，起野出黎只為貪污

平時返工經過都會望下
本身個個位中線都會好多車CUT返去右線

痴撚線 叫班規劃玩下Cities: Skylines咁過法都得

笑撚死人咩

幾百億 起完叫人唔好用

香港政府做乜鳩

最緊要係告士打道塞唔塞
放工紅隧口會點

唯一解釋 設計個個渣左軚

聽日搭地鐵算
平時架巴士會行經呢度
好心佢啲出口整好曬先好通車啦

天橋未起掂又要開繞道
開左又叫人唔好行
啲路又亂哂龍

開黎托柒

你不如直接喺東廊同告士打道劃多條線仲少人屌

而家係講緊個政府扮哂蟹呀

佢哋專登揀星期日係別有用意

未明人地笑緊咩就出黎話人豬隊友

要無事無幹入到就要小心出
但係你咁樣搞法就即係會好難出到架車

唔撞都會搞到塞住哂

其實林士街天橋落斜係無位定係想點?
點解開左繞道就要永久封閉?
起多條路都係想分流姐

講個笑話
香港政府

再講多個仲好笑
香港市民要硬食

本身星期日通車係無乜大問題
唔想上班通車有甩漏搞衰壇野

但係依幾年真係擺明想傳媒配合,佢地當初堅持既建設有幾好.

想傳媒配合報道羅彩而已

每日要接受幾多荒謬

因為繞道西行上西廊除左由林士街天橋東行落橋位打橫過外，冇位可以駁
除非拆左海港政府大樓起條支路駁過去

咁樣佢地個設計本身都係夾硬黎啦

同埋佢地疏導交通既方法都係谷哂d車去海皮一帶

但係個緩衝位又唔夠

結果都係塞

不過唔係中心塞眼不見為乾淨

平時地鐵新線通車都係會揀星期日呢D日子，唔通星期一朝早繁忙時間先黎開咩

任何大型交通基建都一定係假日通車啟用，有咩事可以走盞
好似今日繞道咁，平時星期日中環冇乜車都搞到咁
如果揀聽日返工時間先啟用，車龍肯定塞到番九龍

根本第一階段淨係開放東行全段、西行只到灣仔北咪得
去中西區無得選擇，只能夠繼續用干諾道。
你繞道西行駁林士街天橋要等東行封咗先可以展開工程，大家理解，
但係而家你講到條路可以直去中環，大家咪衝晒落去，
班司機頭幾次行點會知你去到中環意思係咁，你估個個會睇新聞、睇地圖先開車咩...

而家個路牌寫去中區，個個衝晒落去，
淨係寫機場快線站咪得，連中環都唔好寫，
一係就只開左線比人去灣仔北，去中西區繼續封

條天橋要等東行通車先可以改動，
所以最佳方案係：
東行通車，西行一係全條唔開，一係只開到灣仔北
等天橋改建之後先再開全條西行

無位，因為繞道中環出口已經好斜，唔可能跨過林士街天橋匯合西行

塞車治本方法係減少源頭減車
一架巴士平均載客比一架私家車多50倍
無理由被少數人佔用多數路面

呢隻game堅正

起黎做咩

踢走支那人啦

西隧塞爆左

中環金鐘灣仔暢通左好多
因為啲車塞曬起上環西隧

政總門口暢通，林鄭表示好感動

西隧大塞車，龍尾南昌站

今朝告士打道少車到呢

緊係順啦
塞哂係上環西隧呀嘛

西行都少
不過經過北角果時訓著咗睇唔到有無車龍
但係起碼令到維園落橋位唔塞車

塞成點？

好似冇事

但其實東行已經開晒唔會有大改動，咁樣塞法似係永遠地塞